【奪命直通車】環海‧東岸一按第二年加到6厘息 194呎利息245萬

被喻為史上最多劏房單位、 九建（034）三年前開賣的紅磡「劏房之城」環海‧東岸，大批採用毋須入息證明的高承數按揭買家或面對收樓「惡夢」。發展商剛落實「直通車」按揭利率，首年息率4.75%，次年起全期息率將升至6%，以一個售價最平310萬元開放式單位計算，總利息開支約245萬元，較傳統樓按高出近200萬元，逾六百伙料受影響。
九建於2015年以長達三年樓花期開售環海‧東岸，以市區樓300萬元有找作賣，發展商更炮製「開心直通車計劃」，樓價5%首期便能做業主，然後以滴滴金方式，在收樓前每月供樓價0.35%，到入伙才上會。計劃引人上車之處，就是直通車買家可毋須提供入息證明下，餘下最多約85%樓價可全數向九建旗下財務公司申請一按或二按貸款。但價單列明，最終按揭利率以承按人最後審批為準。
發展商終公佈直通車按揭利率。消息指首年利息為P（最優惠利率‧5.25%）減0.5%，實際利息4.75%，第二年將調高26%至6%（P加0.75%），還款期最長30年，不設罰息期。根據一手成交紀錄，環海‧東岸已售出的近1,000個單位，多達近640伙採用「開心直通車計劃」，十個買家，六個選用，可見高承數按揭對新盤銷情所起的威力。
以直通車計劃售出的最平單位1A座5樓L室為例，194方呎，開放式設計，2015年10月以313.8萬元售出，呎價16,175元，買家將面對上會決擇，一方面可自行找銀行上會，若採用直通車樓按，分25年攤還，首年月供15,655元，第二年將增至17,628元，全期利息開支245萬元，相當於單位售價八成，樓價連利息近560萬元。若買家不甘捱貴息，可考慮向銀行轉按，但按揭成數最高六成，須抬錢上會，月供降至8,119元，全期利息約55萬元，較直通車計劃慳近200萬元。
近年不少新盤均提供高成數按揭，但通常頭幾年較低息。如恒地（012）大角嘴利奧坊‧凱岸，發展商旗下財務公司提供最高樓價85%一按，首60個月利率分別P(滙豐最優惠利率‧5%)減2%及1%，實際息率3%及4%，其後全期P加1%，實際利息4厘。
業界估計，過去三年樓價急升，大埔嵐山劏房呎價已升至2萬元，環海‧東岸若於二手市場轉售，升幅料不低於三成，樓價升幅應能抵銷五年利息開支。當年開賣投資客比例佔半，入伙後勢現大批二手盤，當中包括直通車高息盤，業主不願捱貴息止賺離場。樓盤最快下月收樓，尚餘20多伙一手貨尾。
環海‧東岸有逾九成單位為開放式及一房戶型，開放式比例更有四成多，提供逾400伙劏房，屬近年全港劏房數量最多的新盤，加上一層竟劏出36伙，媲美70年代「井型公屋」設計，樓盤當年開售瞬間成全港熱話。樓盤最快下月收樓，管理費每呎3.76元。

早買供多球, 遲買平幾舊

萬八蚊供個納米樓
仲要每日都驚加P
驚到轉返去銀行做到按揭為止

借財仔喎

開心直通天堂車

300 萬樓 ... 全期利息250萬
放又無人接
咁就一世

有幾多人會捱貴息
多數都會轉返銀行架啦

若買家不甘捱貴息，可考慮向銀行轉按，但按揭成數最高六成，須抬錢上會，月供降至8,119元，全期利息約55萬元，較直通車計劃慳近200萬元。

應該按到八成wo?

投資既話放租仲要自己補幾千
正路見有賺都即賣，好大機會人踩人

要趁早轉按，到正式收樓人踩人，估價唔足就係咁先

依個盤真係比沙中線玩死
有地鐵同無地鐵對租務係兩個世界

有冇2房單位 等睇人踩人執層

如果樓價跌就要抬更多現金上會
有咁多現金一開始就唔會做呢種plan啦

都叫升左兩三成

其實可唔可以當而加估價有2萬蚊尺 同銀行造6成按揭

姐係350萬樓值450萬按6成姐係都叫有270萬

咁減番都係補80萬，之前有比15%開頭再供左三年

照計應該80再減6/70萬

都唔洗點補錢就可以轉供8/9000蚊一個月

班2015 入市既其實賺左最大升浪了

環海東岸有5成係炒家，諗住佢長樓花3年即走，所以先用啲咁高成數既plan
話緊滴滴仔俾樓價，呢3年又唔洗供
嗰班人點會冇錢呀

開心直通車,唔係咁開心呀?
紋晒身大家知咩事啦